[網球] ATP及WTA討論區 (26)

無獎競猜：以下球員係邊個？（提示：佢係Top 30）

Lm

lm

咁啱啫

Head-To-Head
Over the course of five matches, Svitolina has yet to lose to Barty, and has only dropped two sets. Their most recent match came this season in the fourth round of Indian Wells, where Svitolina won 7-6(8), 5-7, 6-4.

Ashleigh Barty vs Elina Svitolina Statistical Comparison
BARTY
VS
SVITOLINA
52-11 2019 Record 35-21
3 2019 Singles Titles 0
0 Head-To-Head Record 5
Despite Svitolina’s dominance in this rivalry, their individual statistics all point to Barty taking this next match. Her winning percentage in 2019 in much higher, and she’s won three titles while her opponent has been held off the board.

Both players are healthy and if Barty can tighten up her game like she did in the semis, she has a great chance to finally defeat Svitolina and capture her fourth title of the season.

Best Bet: Ashleigh Barty -105

佢65kg 睇落唔似
反而bencic barty得63 62 kg

With Zhenzhen title Svitolina will pass Henin in career prize money.

呢個世界太唔公平

岩 wta成日講女權
但一講到人民幣就跪哂

仲有話咩呢個wta final既獎金顯示左網球係男女平等做得好
屌你啦，依家wtf女多男一倍，你話係顯示男女平等?
根本全部都係黑錢黎，食得屎架啦你咁樣咩比賽都擺哂係中國搞，完全係想令女網無人睇

無得咁計

一黎10年前無咁多錢

2黎軒寧好似佢咁大個時已經退左役，27歲復出入左澳網決賽無耐又退過

不過軒寧career sponsorship完勝
svitolina 烏克蘭人 完全無market value ,連k娃都marketable 過佢

btw我覺得咁樣好有問題
你無可能可以容許wtf獎金多過 gs
咁會搞到d球手第時hea打gs留力打wtf

就係覺得咁樣唔公平
大陸佬一接手wtf就double獎金
成件事根本好超現實

就算計埋inflation都好cls
比起henin，黑腸娜算老幾
兩次GS SF

兜係咪今年無機會做一哥啦？

今晚祖贏輸4/11 都係兜第一呀
因為atp final係扣左分先

結果她的熊都係拍番馬噓先得

ash

好波 d 網前出哂d雙打技術

herbear 呢幾個月單打輸哂

但mahut herbear uso都係一場就gg

elina 塊面黑到

平時連international都會睇吓
上年wtf難頂都差唔多睇哂
今年wtf淨係睇咗3.5場分組賽
四強決賽都冇興趣睇

沙波原來唔玩next gen
係咪睇唔起

可能係教練指示

沙波廢撚到

又唔係傷
橫掂都季尾
之後又冇賽事
贏一場都袋幾十萬

祖根本唔使用力
加上慢地輕鬆到

根本唔係同一level

年年都係打極都唔完 上年睇黑妹個d已經睇到眼火爆
但今年真係極品 我應該大約4場x一半上下咁
星期5睇左幾game
4強無睇
決賽剩係睇左set 2既一陣

睇barty打羽毛波咁真係好睇既
其他就。。

玩左好多年 玩厭

沙波明明發球同正手都禁住屌
成日快快手就失分

正反手都係買大細

Davis Cup

老祖同elina呢d都係長rally
但老祖就猜到你跑到索氣
elina就係不停9跑

黑腸明明入到4強就已經超越berrettini同RBA 入8強
偏偏8強輸比shapo(贏埋仲會直入決賽
無緣ATP final

打倫敦無得狂屌Elina不了

係咪會講到天荒地老

搵少好多錢

會去做後備喎

做下後備，有錢收 當渡假

elia atp finals之後總獎金已超越monfils

女朋友識搵錢咪得
話口未完又賺240萬

好彩佢輸
如果唔係 哇屌呢個咩世界黎
成季無冠 決賽都無入過 比佢掹車邊入到wtf
之後撻地就慢到仆街變左為佢而設咁 磨傷哂班大炮
咁就袋4.7m ash完全係值得贏好多
同埋睇到佢輸左波之後真係超無風度 塊面西到上台頒獎個時都仲係好西 連個emcee 都話i can see from your face that it is tough to lose this match
不過佢都3年無輸過決賽 好似已經連贏十幾次決賽 自從珠海2016之後

"I really didn't want to retire. I wanted to finish the match. It was not possible. I'm really disappointed about how my body failed me.

"I think these courts are really not ideal. You can see there were four retirements this week."

The WTA Finals, being played in Shenzhen for the first time as part of a 10-year residency in the Chinese city, involves the eight highest-ranked players at the end of the season.

But three of the qualifiers - Naomi Osaka, Bianca Andreescu and Bencic plus alternate Kiki Bertens - were forced to pull out for one reason or another during the week-long event.

While Japan's Osaka cited a shoulder injury for her withdrawal after the first round of group matches and Dutchwoman Bertens was ill, Canada's Andreescu and Bencic suffered muscular or joint issues that ended their involvement.

Andreescu retired at the end of the first set of her second match in the round-robin phase against Karolina Pliskova - and withdrew from the tournament a day later - when she jarred her knee attempting to complete a return of serve.

Bencic said she didn't think she could have avoided the injury.

"I don't think I could have done anything better. I think it was just a really long season. I'm exhausted obviously," she said.

"I think these courts are terrible for movement of players and for the muscles because it's like sand. You stop immediately, and it goes directly into your muscles. I think since the first practice, you can feel that in your body."

Romanian Simona Halep, who was knocked out at the end of the group phase on Friday following her loss to Czech Pliskova, agreed that the speed of the courts was not ideal.

"We all are tired after a long year," the Wimbledon champion said.

"We have to do extra work on the shots and the points on this surface. But we have what we have, and that's it. I'm not going to complain about that."

WTA chairman and chief executive Steve Simon said the association would look to ensure the court was quicker for next year's edition.

"The WTA in consultation with tournament partners and the court provider, go through a detailed process each year regarding the court surface and speed, taking into account player feedback throughout the season and after each edition of the tournament," he said.

"Based on the feedback received this year it is my expectation that we will have a faster court in 2020."

bencic同halep都屌哂鬼，wta主席話下年應該會快番

Monfils 33才
prize money $17,467,401

Svitolina 25才
prize money $16,384,960

Elina唔係今日輸咗已經超越佢
又後生又靚又識搵錢
黑腸真係人生贏家

呢個數 應該未計 個2.4m

咁如果散左就咩都無，梗係自己賺先係皇道啦
可惜輸左一場波就唔見幾十慢美金

佢地都係各取所需
烏克蘭妹想嫁去法國又有big black cock食
黑腸屌個後生女又仲大排搵錢能力

著名球手想去邊度住都會批啦

今年無冠elina既prize money 排到第5
僅次4大gs冠軍

wta班球手贊助金同atp應該無得比
同埋wta tour其他比賽獎金少過atp tour
係得呢個比賽咁鬼好pay
只係gs 工時少人工又一樣

今年ash既獎金多過老祖，僅次rafa

federico Coria race to london 489分 排115位
100位係561分

會唔會可以27歲之齡首次入gs

佢呀哥22歲已經peak 25歲已經收左皮(依家係argentina網總既青訓總監)
兩兄弟天份真係差太遠

UE王2.0

差幾遠？
有冇 Marko 同 Novak 咁遠

一個前世界第3，法網差一分就奪冠

一個27歲半先上到116位新高

Nadal
Medvedev
Tsitsipas
Sascha

Djokovic
Federer
Thiem
Berrettini

Caspar Ruud咁屎波
之前仲話自己打得贏屎屎
原來係trash talk

準備睇兩場Djokovic vs Federer

死亡之組...祖避開左剋星

呢個draw佢真係好好彩

入到四強、決賽都要對架！唔信梅總過唔到屎屎同細路囖

(全球罷買罷食）澳網選手：我們不喝中國水

4強輸比梅總

有鳩

8=gs target 八強

對波變哂形

比李渣到變哂形

可能rory

Fed cup 決賽

Berrettini條女響主場，被添嫂請食雙腸
世一即時報仇，炒假西亞雙蛋

依家 AUS 1-1 FRA

有三球個旁述都係you gotta be kidding me

因為都係同一條友黎...

之前話買到1月3日SYDNEY ATP CUP 個位巴打，仲諗唔諗住繼續睇下？
我有Ｄ想睇下有冇得refund，因為我淨係想睇廢蛇，其他好似冇左個感覺咁，雖然我仲未睇過ＬＩＶＥ

我知呀，佢有冇第二句

我見過有

Next Gen Finals
ADM大熱倒灶連續兩年亞軍

咁先拿仔係勁既

我諗住refund 3/1
買7/1
因為同一個位3號$120
7號$44

barty

添添開心死

月尾去倫敦
想去溫布頓睇下
買下紀念品
就咁去就得？
要唔要一定join佢啲tour?
成廿幾磅

史杜素贏美網係因為美網離澳洲最遠

有冇link?

完全唔夠班

有冇人睇緊

一開就見添break
之後熄咗

添又贏高級私家雞
h2h 5-2

Real

tim

點解

佢次次響澳洲主場打波都甩轆

梅總d藥力過左

兜哥個態差到貼地

好失望

同巴黎master差咁遠

kiki/garcia 好番了

唯有希望次名晉級

唉 好地地一傷個態..一再復出又跌番

淨返要贏哂先得

生死戰 分分鐘三個爭一個出線名額

到老費了 有無人睇緊

意粉仔好似拉親，反手好廢

費老1勝1負..最尾一場生死戰對祖..凶多吉少...

Pome退休了

估唔到添兩勝

Thiem 咁撚勁嘅

真

佢唔做臭添既時候係勁既

贏完wtf就唔色打波

拿度今晚非勝不可

唔樂觀

祖第一set仲有得打
第二，三set跌晒

要接添啲大大版好耗力

djo下半季跌左

berdych收山

千年老2/4/8

淨係老婆都等於10個大滿貫啦

Both啦
佢都真心讚添

呢個係Nadal定Nagal？

打硬地Nadal同Nagal有乜分別

其實係兜廢定總理食返藥

兜哥啲footwork冇哂
兩場俾人追住屌隻反手

玩撚完

rafa又收工

叫做輸得無噤難睇

0-4追到5-5

0-4反超6-5頂住呀Rafa

Vamos Rafa

6-7 6-3 7-6反cup

Nadal 同 Djokovic各攞200分
如果djokovic要攞年終世界第一,就要nadal輸下場同埋djo要攞冠軍
有無計錯？

兜哥

梅總藥力無哂

冇錯，開波之前Nadal領先640分，贏左一場則係有840分既優勢

Djo小組賽已輸1場，如果semi輸左係得400分，final輸左係得800分，所以一定要攞冠軍攞1300分先反cup到

痴撚線

見落後兩個break熄咗冇睇竟然反cup
咁下一場唯有唔睇了

兜雖然贏左但應該出唔到線。局分輸曬。梅總可能益細路出線？

唔會掛
三零部隊好肉酸
兜贏細佬輸就出線

bryan bros出年九月退休

咁睇新一代已經接班。臭添、梅總、細路、屎屎加油ig3應該玩多一兩年

我預感下年係老嘢最後一年

要睇梅總面色唉 Nadal晉級凍過水

呢幾年都收哂皮
mike係上年靠sock先贏到

梅總細佬關鍵戰星期五凌晨4點先打..拿度打先...要晉級要贏左先有價講

thiem 對住最廢個個就輸波
但都係首名出線

老野上哂身

老野
兜哥
感覺廢tim打殘咗djo
如果老野掉返轉打djo先應該冇咁易

自己笑自己啲match point

星期三同星期四晚揀左買星期三晚睇左Zverev對屎屎柏斯
如果好運啲就睇到今晚呢場大戰仲要難得老費咁fit贏到

睇住黎打姐

兜兜今晚睇人面色了！希望梅總幫幫手

逐場逐分計錢架喎

老祖出局
兜係咪已經任務完年終第一？

yes

老祖下半季好似真係唔得了

第1場仲贏得咁輕鬆

係，唔要錢唔要分

如果tim輸左djo個場set 3 tie break
但贏意粉(any score)
出線既都係老野同tim

睇黎決賽又係fedal

Nadal只能夠首名出線/出局，所以決賽已經冇可能係Fedal

如果nadal贏cc, 而sascha輸

咁唔係拿度首名?

係喎
如果係咁就3個1勝2負
咁到時tiebreaker nadal應該都輸硬 因為打另外兩個都輸

屌，好亂

係，但係federer而家係次名wor則係semi就已經要打

都要兜出到先得

唔駛，已成定局

又風濕掛
似對完添返發

不過連續3年都係打半季好波

廢老

其實year end no.1係計邊個排名計法？

Race to London + 年終賽分

咁其實係咪會converge to rolling 1年果個數？

年終賽前，已經扣晒2018年賽季ge 分
開波一刻，top8 得番2019 ge分
要加分只能靠年終賽

clokenflap都繼續搞更顯得WTA tennis 兩個月前取消係on9

拿度 年終第一2008 2010 2013 2017 2019..追平Federer Djokovic

佢上次美網輸比Nadal話希望佢係big4入面拎大滿貫係最多果一位
希望幫幫手

Pliskobot

燈

勝負場數一樣係咪睇對賽成績？所以臭添第一

應該係先睇對賽..添贏晒費祖所以篤定首名

有個觀眾開閃光燈照nadal咁狗嘅

好緊張

玩完

即使反cup都出唔到線?

出到

玻發

1-1

有冇人

拿度好fit

玻發6-5

Serving for match

佢一上網就甘道夫
You shall not pass

Rafa梅總幫趙手

而家點

狀態上番好多同第一場差好遠

細佬贏就同屎出線
輸就Fedal Semi

好多球攔截

但係點解細佬贏係直接同屎出線？
唔係3-way-tie 要計winning set/winning game %?

第一場細佬贏拿度

細佬贏拿度
拿度贏屎
屎贏細佬

3個都係2w1l
唔係好明點解唔洗計winning set/game %

你岩

訓陣先..4點起身

原來係因為點計拿度都會輸winning set %
因為輸細佬個場 一盤都攞唔到 贏總理個場又打足3盤

原來如此 真係輸壞第一場

兩個打和計h2h
三個打和計set

屎贏5sets輸兩set
但係兜哥係贏四sets輸四sets

細佬如果贏梅總細佬贏4sets 輸2or3sets
佢點都輸少兜一set
所以細佬要輸兜先晉到級

兜兜係咪喜歡玩反cup？不過真係輸壞第一場之前未輸過細路架嘛！如果佢+祖都出唔到線真係幾出乎意料

fedal無咯

估唔到梅總今年咁fit最後係三0部隊！

唉 年終賽又要等多年 始終無緣

差年終就拎齊唉無曬心情

冇計

老費加油

Now Sports-體育】剛鎖定年終一哥的拿度，在周五ATP年終賽男單阿加斯組最後一輪，以2:1反勝薛斯柏斯，有望晉級4強鬥費達拿。

藥力over

今年成績最耀眼既幾位都出唔到線

可能成年打得太好
打到年終已經打到攰

2W1L都出唔到線 真係好無奈

同WTf一樣
pomi 2016
woz 2017
elina2018

都係成季柒之後標尾會

睇吓邊個返咗嚟

想問participation fee 203000 usd係咪成個比賽計
如果係 梅總好慘
monfils 坐係度睇下波 順便同elina四圍玩 都113000

澳網攞Protectrd ranking

其實都冇辦法
細佬同屎屎都係兩盤贏，爛兜要三盤

對慢血球手不公平

熱

細佬都贏唔到抵佢出唔到線

細路成季表現平平。如果有呢兩場個態兜兜就一定KO細路全勝入semi啦！不過無如果

到底係熱血定慢熱

係熱熱球手

唔睇了 等出年澳網

不過就算拿度晉到級對費老都應該唔夠體力打今場

佢地對決還在乎邊個贏咩？

拿度差年終賽就拎齊

雙打都幾好睇，係冇星味所以少人睇

D老野都係要warm up慢D

40:0都BREAK唔到

diu......
乜9

這是常態.....

一野就比人攻破 自己又把握唔到

錢惠民 收聲啦死仆街好撚嘈啊

呢局廢老d反手

日常

準備返屋企

廢到

訓得

今年真係

不嬲會轉淨係聽英文旁述 廢事聽到火滾

費老

屌佢老味
已經投訴左NOW 2次
屌

原來咁早打

次次刷完bp跟著又唔要

廢老真係冇眼睇

其實第一盤尾開始已經有番水準，收貨，希臘仔好fit下

冇計呀～～

冇計～～～

真係冇計呀

真心on9
洗佢講呀？
屌

其實屎屎琴日對兜都守bp守得幾好

應該廢老fans黎

下年兜迷舉呢張

唔覺囉佢係咁狂讚嗰啲後生

BPs won 1/12 仲有冇人可以再差啲

漏點王冇改錯名

今日屎屎上撚晒身

AO 對屎屎，BP 0/12
今日 BP 1/12
有進步呀

屎屎次次都對廢老先上身

但成就遠遜sampras

係呀 得佢拎齊年終賽、奧運金牌、四大滿貫...Nadal仲爭年終賽先儲齊
下年係米蘭搞...加油RAFA始終年紀一年比一年大...真係好難..我覺得拿度年尾應該儲力打年終..今年拎完美網都叫做休息左個幾月..但真係比個利華盃搞亂晒諗住養精蓄銳衝年終賽冠軍..巴黎又傷埋..同年終一樣都係得個桔
只係覺得第一場狀態真係唔好..第2同第3好番好多但無計..細佬同屎屎都係直落兩盤贏.拿度兩勝都係要三盤贏..第一場仲直落兩盤輸真係好傷..唉

依家先發現四強入面三個都係單反

ATP Finals break point conversion

Thiem 8/10
Zverev 4/7
Berrettini 3/6
Djokovic 8/17
Tsitsipas 7/15
Nadal 6/18
Medvedev 2/6
Federer 7/27

添
屎屎return都好勁

講過都要一講再講，屎屎個身型又紮實左，完全係開始上力既徵兆，下年應該會同梅總夾手夾腳打爆廢老小明，祖應該仲有一兩年玩

今時今日既臭添有力一戰d

法網照含

兜兜剛剛連殺屎屎同梅總炸

屎同添都係用力同top spin屈老嘢, 老嘢兩場都招架唔住

cmon tim

梅總d藥力過左
連輸4場

狀態緊有高低啦！何況其實頭八既誰勝誰負都好合理！

老費可否不要老

但睇番年頭屎屎AO係比兜炒，去到依家只係僅勝，令我覺得有希望。梅總就睇下係咪冇食藥啦

點解成日針對梅總？？

應該係indoor同outdoor既關係

準備踏入新年代 後生仔終於開始上位

如果兜出到線就好

期待下年米蘭年終賽

理大打緊仗，紅館就打緊羽毛球公開賽

WTA 其實根本唔使取消

轉室外先講吧！

屎屎同梅總今年Hard court打老祖廢老都贏過，反而打小明。。。。。

言之尚早，最多50-50

herbert mahut兩連亞終於贏

屎屎champ左

賽巴有冇去現場睇
唉添差少少
比較想佢贏

屎屎贏有少少意外！佢無贏過1000連500都唔知有無

冇，得三個250

final先黎爆！早d咪可以複製梅總既成績囖

睇左屎屎對zverev果場
買遲一晚睇到老費對迪祖

連續兩年都係21歲next gen冠軍

隻杯會唔會毒死屎屎？

tim又做2奶

維園

我都想tim贏多d
希望佢下年贏到法網

同wtf一樣
邊個贏完都無好下場

但呢場波的確屎屎值得贏多d既

唯一重要決賽就係贏費老

不過硬地攞亞軍算係咁
希望下年沖到法網

今日冇睇單打，反而睇咗double，但其實仲點會有心情睇

希望拿度4連霸

唉

希望佢明年奪澳網多過法網，要創歷史

年年都等澳網唔係傷就輸希望出年圓夢

Nadal贏緊Djokovic 800分，扣番上年AO，再領先多800分，有1600分優勢，咁即係好大機會2020 AO之後都keep住世界第一？(除非好早出局+djo champ)
咁計有無錯？

老祖champ都係唔跌分，升唔到分
當然兜哥入唔到決賽，都會跌分
所以你啱

臭添同 Kiki 散咗

好事吖！專心打波

Who

應該係840如果冇記錯
假如Djo champ左
Nadal需要打到QF先保得住no.1(同分???)

Pique Cup呢個賽制好冇氣氛悶到訓著
除咗兜哥隊之外其他國家全部作客冇fans

schwartzman第三者

臭添同shortzman 基情四射

Dayana Yastremska will work with Sascha Bajin in 2020
玩唔玩到半年

davis cup比pk搞到仲wfc
一星期打哂
一場得3盤兩勝
仲要3隊1組出一隊咁既on9賽制
轉個頭就完左
班球員一年見得一星期 又得幾個人有機會上陣
無哂個brotherhood

冇左主場制已經差好遠

可能d球手都覺得OK呢！快D收爐放假啊

Muguruza, Martinez to resume partnership in 2020

碧基食屎

垃圾碧基用盡方法比西班牙贏

3盤2勝仲難贏啦
拿度唔可以出3場

屙jer真係諗全程做啦啦隊freeride隻杯？

其實唔難

但依家改左制搞到個含金量好低
3盤2勝
更wfc

但唯一一隊有主場之利
其他國家啲match up立眼睇入場人數同WTA珠海有得揮

梅sir噚日都喺IG問有冇英國人咁啱喺馬德里，可以安排送哂飛俾佢哋入場睇SF，灰撚到

始終無老野叫座力係差d。明點解老野唔退打到2046啦！

本身網球呢個個人運動既國際賽已經無足籃咁有吸引力

依家仲要改成咁

下年又係madrid?

下年都係Madrid
2021可能轉東京

兜哥場雙打clutch到難以置信

兜哥三十幾歲，一日兩場仲要係BTBTBTB

啲隊友唔爭氣，搞到佢日日打兩場
RBA傷，PCB廢，Feli老

fuck
點解可以咁樣一個人控制哂
又唔見gs改地方?

真係排錯左
如果第1場排shapo,應該拖到入雙打。。

今日場地單車賽直情響尚德搞
點解要取消WTA Hong Kong open？
網球真係高貴D？

梅爵一語成讖

dat ass

應該因為係室外 同埋維園

game set and match for anal emery

老野銀幣邊度可以預訂？

+1

已訂

幾錢？

面值20CHF賣30CHF, shipping 唔知因為同人夾唔係我俾

check左運費30, total60CHF

有興趣，但運費真係貴左d

你地幾個夾啦

無計照買，有紀念價值。老野

火雞姐

WTA單反買少見少

佢太海鮮

想問下ching買完之後有冇conformation email ？

應該有啩，我都係跟friend 訂所以唔肯定

我訂完之後error 但已經扣左錢+no email

我有收到email

So sad.... 而家唔知點

點解無email問？？？

Send 左幾次 都未覆我 可能收到好多email掛

禾琪仲早過舒娃退休

禾琪

攞左澳網
無憾了

努力同李大衞造人

可能已經有餡先掛拍

屌，正想講，點知睇到你cm

點解女子網球員要「攝」個波入裙？ 唔止唔阻礙移動仲有好大作用！

風傳 Wim Fisette 將會執教日本黑妹

俄國被ban對網球界有咩影響？
奧運 & 台維斯杯？

前世界第八，澳網亞軍Marcos Baghdatis 將會任職黑腸娜的教練

奧運的話，俄羅斯運動員通過藥檢後，可以用 Olympic Athletes from Russia 名義參賽，不可升國旗及奏國歌。

Davis cup 唔知。

Cibulkova 宣布有喜

出年年頭到禾琪宣布

laura robson又做多次hip surgery
唔好打啦 唉

Djoko出局..屎屎入Dinal
睇緊Nadal

兜又贏屎屎

打成三粒鐘 睇到兩點2020澳網！！！！！等左11年啦

熱身賽出盡曬力打

咩台有播

now636

費達拿說：「我在2020年的初步賽程，包括澳洲公開賽、我與拿度在開普敦舉行的表演賽，迪拜賽、印第安韋爾斯賽、波哥大賽、邁阿密賽、法國公開賽、哈雷賽、溫布頓、2020東京奧運、辛辛那堤賽，美國公開賽、利華盃、上海賽與巴素爾賽，若然能夠取得大師賽資格，我當然也會參加。」

波哥？

應該冇依個

好想再睇佢打溫布頓

Roger Federer will return to Colombia in March 2020 to play the exhibition match he was forced to cancel last month.

Federer was scheduled to play Alexander Zverev at the Movistar Arena but just hours before the match, it was called off after the government imposed a curfew due to huge demonstrations and riots in the city.

Federer wrote on Instagram at the time: “I am heartbroken for the people of Bogota.

“Due to the curfew tonight, unfortunately, we could not put on the match I have waited so long for.

“I promise everyone Sascha and I will be returning in the future to give our Colombian fans the chance to see us play.

“With such great and lasting memories from my 2012 tour to Bogota I can’t wait to make that happen again.”

And Federer is set to honour that pledge to return with reports in Colombia stating the 38-year-old will play the match on March 24. It will take place just two days after the final of Indian Wells, where Federer was runner-up in 2019.

The first round of the Miami Open then gets underway on March 25 but Federer is likely to receive a bye and play his opening match on March 28 or 29.

In a documentary of his Latin America tour on ESPN, Federer’s immediate reaction was revealed and showed the Swiss star breaking down in tears and being consoled by Zverev.

“We went to warm up and were having a blast on the court, but then everything started to get a bit crazy,” Federer said.

“I was thinking is this the best scenario?

“People need to get home and be safe and this was when I knew we shouldn’t play, it was too much stress and pressure for everybody.

“I had a bit of a breakdown. It was not going to be the dream match it was supposed to have been and I could feel it all falling apart.

“When I came back [to the locker room] I was emotionally wasted.“

唔好退住吖！我要係溫布頓現場見你架

SWISS點解唔打ATP CUP

因為老嘢話要陪屋企人搞到瑞士冇咗資格
但係nishikori早兩日退 日本又有得打

德國no.3 Mats Moraing 188
如果大佬爭氣小小排top190已經有得兩兄弟打

有冇巴絲喺Sydney/Brisbane/Perth 會睇ATP Cup?

武漢
即係李娜

Kyrgios捐 $200aud per ace for bushfire
Respect

Belgium 條steve darcis 𠝹撚完未

ATP 1000波飛都咁貴

佢長期都唔係大陸住

想買

Syd/Bris有免費飛
利申一早俾錢買左啲

未放假去唔到

係邊住

adm$250, millman $100

屎屎沙波

沙寶居然連贏兩個TB
屎屎

疴jer沙煲

單球雪糕

梅總黎啦！

細佬

有無咁7

呢個比賽點計ATP積分？

Sydney十二點都未打完第二場單打
雙打咪打到成兩點

Btw 今日睇Thiem練波
細Thiem都有去 仲坐umpire chair 9up

d癦多到咁monfils都屌得落?

熄燈入閘

蒙頭入閘就唔駛屌佢啦
瘦骨仙咁

WTA Brisbane, main draw

[1] Ashleigh Barty will open against winner of
[WC] Maria Sharapova vs [Q]

Coric抖完fit返好多
上年成個病拐咁

鳩左成年

原來第一晚悉尼打到02:46am
痴撚線

其實呢個比賽係意義上同Davis cup 有咩分別？

發覺呀Thiem 幾好人
簽名影相差唔多有求必應
之前喺香港Bouchard 唔睬人嘅

所以你唔喜歡佢都唔會討厭佢

個時寶查應該有autograph session

睇完澳網先知

佢都幫我簽過，不過嗰陣佢仲未top 20

CiCi Bellis

elina完全無態

復出了，不過輸波，唔快d贏波既話用哂d protected ranking quota就gg

kerber, elina, konta out

老祖真係鳩屎冇藥醫
自己smash contact point過撚晒界
VAR影住都仲要死拗
俾人boo爆
之後果球即刻俾佢smash贏返
就扮撚晒野望住umpire
好似話「呢球冇過界喇嘛」咁
之後再贏一球贏埋個game
就瘋狂咆哮
好似全世界屈柒佢宜家吐返啖氣咁
但明明係自己過界在先

AO會唔會取消
Melbourne air quality好似好差

第一日睇佢打波咩？

3x歲人都咁
不過老祖呢啲性格，叫小強性格，打不死
全世界屌佢仲醒

老祖多hates唔係無原因

我總覺得佢有少少自卑。佢心中認為我近年打爆費、拿，但認受性遠低他倆

年經
祖同有啲fan都有呢方面被害妄想

細佬 屎屎Atp cup真係好7
諗唔到demon, 沙波, coric 係atp cup打得咁好

熱身為澳網姐

屎屎已經中左ATP final既詛咒

巴黎咒未係祖身上發生

vekic 自從亞洲賽季之後 就係咁一輪游

Big 3 例外

屎對ky好似好撚精彩
邊到有得睇直播

now 671

但頭先set 3 tb先播
之前播寶夫雙打

Team Australia 死亡之組 9-0咁勁

好刺激嫁 睇邊隊出線

Sabalenka 輸 大P娃
Stephens 輸 Samsonova (#129)
張帥 輸 K. Bondarenko (#1168)

個組真係最好睇
細佬屎屎

睇緊Kyrgios 同ADM 練波

日本仔回身救波快到

日本Nadal

點解西班牙贏咗 兜都仲要打雙打

西班牙輸雙打的話，八強就要再打一次日本
相反，贏雙打的話，八強打比利時

打Goffin 唔係難啲咩

日本諗唔到咁fit
無左圭好似打得仲精神

做咩Gael今日唔打

所以樓上講既根本不成立。兜哥操狀態吧！

佢肥返啲個身型先正

估唔到痴力廚初力可以出局

Thiem

證明飛機盃話題性好過atp cup
Laver個陣個po係咁推
啱啱Evans v demon好好睇

比賽時間都係問題

籃波佬一打隊制點解生性同勁咁多

痴撚線 場雙打現場睇 好睇到
主場個氣氛 tie break個張力
好正

淨係睇一場？

睇咗好多日了
Thiem渣架輸兩場
同Hewitt, Thiem, Goffin影咗相
Demon同Kyrgios簽咗名

小矮人

發老脾

點解淘汰賽2：0都打第三場？

計atp points?

我意思今日
Demon Evan 好撚精彩

唔通雙打分唔係分咩

沙波

祖

祖衰脾氣就真嘅
但沙波個淡定程度真係叻仔

完

有觀眾暈左

祖又呃波打

5-0 lead 都打到咁

傻波只有一次KO big3

祖高域指中国空氣差過山火中的澳洲

哥芬食左春藥

爆大冷

兜幾耐未試過咁2:0輸

WTF輸比細佬

仲要打double，不如抖下啦！

又有KY對小明睇

其實使唔使計seed ranking?
KY隊賽真係好生性
Demon對兜一定收皮

goffin慘到

留力打澳網好過啦

梅總又要屌打老祖

其實點定邊個對邊個
抽簽定傾

應該抽啦！有得say老祖唔會希望對梅總囖

第二對第二
第一對第一
冇得田忌賽馬

照道理應該係計seed ranking

Bianca
@Bandreescu_

Hey guys, just wanted to give you a little update on my knee rehab after I got injured at the WTA finals in Shenzhen. My rehab is going well, I feel better and stronger every day but after discussing it with my team and following the recommendation of the doctors, the Australian Open is unfortunately too soon in my rehab process and I sadly will not be able to play in it this year. It was a very tough decision to make as I love to play in Melbourne but I have to respect the recuperation plan for my knee and body. I can’t wait to come back to Aus soon x

ky廢撚到

世一被㩒住屌打

聽日澳網前哨戰

祖應該無態SM兜

Nadal v Djokovic

如果PCB打Lajovic, agut打Djo，爛兜專心雙打，係咪贏面大D

賽會 唔比

drama queen wtf傷勢未癒退出Ao

rafa雙打 奧運冠軍
djo不擅雙打

就算djo贏rafa 都一定1比2

唔可以唔派兜哥打單打？

票房保證黎

做雞紅嘅都有得揀客
世一打網球冇得揀

退賽點計？

pegula 自己有美容品牌

網壇何超蓮

阿古猜波天下第一

呢場可能仲好睇過下一場

兜冇態又CHUR 等比DJO打爆

屁股隙

老祖D反手on fire

劇本
djo贏rafa
但結果同goffin一樣

出rafa單打=讓round

djo點輸

打90後

Rafa係硬地對閪祖完全無得打

就算djo贏左
雙打都係拿度秤先啦
不過無lopez係度

澳洲慢地真係啱晒佢打

祖係啲球迷越反越勁，依家連球迷都喺佢嗰邊

今屆澳網場地開始用料改用室內快場果隻料...澳網

啱佢打但攞得嗰一次？

講緊祖

室內梅總

劇本係set 3

7年來兜未試過係硬地嬴到祖一SET

唔駛咁急no look 反手smash呀
追追轉頭大力打都好似大把時間

rafa斷氣未

bug

bye 籤

0-40又把握唔到破發 對賽29-26啦屌食撚屎

西班牙笑到最後

其實team黎講canada打spain應該有得贏
serbia 真係難啦
djo doubles 都唔勁

我比較睇重對祖既對賽

FAA 係咁發神經 加拿大點贏?

沙煲贏豆
之後等雙打

小明唔打雙打

無力了

但Lopez 應該無拍過pcb?

賓高退出 Auckland 的原因

係，頭先睇到，rip

老祖雙打發威

太攰？
雙打無人理

rafa 拍美人先勁

又咁講
至少佢睇到自己個女大滿貫捧盃
Sabalenka 同 Anisimova 既老豆就冇咁既福氣

好似都搵唔到佢有同佢個女影冠軍獎盃合照

點估到Rafa 唔打雙打
同lopez拍慣

可能唔妥澳洲球迷
或者傷咗

laver cup 就算啦
得兩隊
唔係host贏就另一隊

fatigue

澳網預演..rafa對比上年澳網對祖..今場打得好左好多了...希望團隊好好諗新戰術對付祖..上年改發球..減少來回拍數縮短每一分來回..4強前對住其他對手work..決賽就慘敗rafa 2013年敬網之後好耐無係硬地上贏祖了...仲要一盤都拎唔到.

澳網決賽先會對，驚西

由13年開始已經係hard court連輸左19set

聽日去kooyong睇舒娃同佢舊愛

舒娃廢到
頭三個發球局俾人破曬

Bellis

妖瑞典條How dare you女鬧埋Roger

cici bellis

無左禁藥

Roger都覆得好大體啦

Melbourne啲空氣好差
打qualifier 俾啲煙煙到retire

jakupovic堅慘
6比4 5比6 A-40先黎ret
如果tb贏埋已經出線

咁既空氣打其實好唔公平

有冇人睇緊慈善賽

無獎競猜
估下呢個係邊個？

認到係Vondrousova

你Main Draw 會唔會都睇?

淨係頭兩日第一圈嘅RLA 早晚session
大包圍主要想睇費老
估唔到係今日開齋

本身係淨係睇ATP Cup嘅
點知條友唔撚打
造就咗呢個 Grand Slam初體驗

大包圍一定睇到,不過都幾重皮我通常出schedule 先買(有時sold out)

早一個星期到幾好
練波好易習郵
仲有Kooyong Classic 球員出入口勁open 噚日習到禁藥娃 J咗

都係,同埋機票都平D,不過想睇哂成個賽事,所以main draw 先到

想像唔到草地睇老嘢ge興奮

睇佢籌款表演賽最後出場個D歡呼聲勁到……佢一日仲打緊ATP佢都係最受歡迎既一個。
BTW點解老野同兜一同捐錢但無搵djo既?big3窩

澳網唔知打唔打得成

明明今晚抽籤但完全冇聲氣
舊年好似ticketek有免費飛睇抽籤架嘛
有啲驚

點會打唔成吖！太多人到左墨爾本啦！

入咗去問人
Official Draw 喺MCA 繼續搞
唔洗攞飛

一定打到

[網球] 澳洲網球公開賽 2020 (1)

kostyuk又入唔到

fedal fd
同djo唔fd

啱啱睇返條片 起雞皮
Ladies and gentlemen let’s welcome on the court the 20 time grand slam winner Roger FEDERER!!

輸左比禾琪

椰絲真係海鮮

敬老
比禾琪打多場先退休

要等到二月中杜拜同墨西哥先有big 3
三月中Indian wells 先齊晒三個

終於收到老野銀幣

我搶唔到😢

有興趣

岩岩試咗
件 go roger cutting 好闊
不過都買咗

想買頂帽 運費點計

點解香港有圭賣 無費賣

所以都係返去度一度再對比佢個size chart

上個AO post有位絲打係MEL買返黎

法網終於有天幕

想問下如果球波實際係In既，然後球證call 左out, A球手challenge ，鷹眼睇返係in , 咁就當無事發生過？咁咪對A 球手好唔公平？

情況就好似 Wimbledon 2019, 最後djokovic 第一次championship point 果球，其實點解唔計既？

真心想知

How much?

連運費4百幾

橙硬地扮泥地

A係打波定接波果個？
接波個係打到嘅狀態點都replay
如果接波個完全追唔到先會比分打波果個

A 係打波果個， 即係Djokovic 。
球證call 左out, federer打落網。之後Djo challenge , 鷹眼係in.但係呢分唔計。 想知點解係咁？
球證判錯，challenge 成功 ,但係無分，咁點解要raise challenge?

即係呢一分

因為federer係聽到OUT之後先打落網，個裁判會判斷linesman個call會唔會影響到個球員hitting，決定返球波係重打定直接得分

Raise challenge令到Djokovic可以再一次first serve，點解唔Raise?

唔該巴打，明少少。
不過其實嗌call 同 roger 揮拍果下其實差不多同時...咁點樣判斷？
不過站係djo 角度，球波佢係in , 但係call out, 而事實都證明係djo岩，點解佢要白白無左呢下得分機會?嗌錯out 同時影響埋roger, 但犯錯既係linesman，但係要球手自己硬食？

所以球證call out 既時間點係咪有問題呢？

你講得岩，但其實上述呢種情況都仲好D

有一種情況係比賽其實係更加唔公平，就係當second serve call out（double fault)，而server challenge成功既話，係會成功變返做first serve則係個returner無鳩拉拉由接second serve變左接first serve

係囉，call out call 錯既責任點解係球手硬食？
係咪從來無球手提出要改呢D rules ? 因為可能大家都有機會得益？

Serve個我都係諗唔明
仲有好多時umpire又大撚晒
輸分定replay成日都嗌交
兜同有個成日針對佢個黑鬼肥佬

係咪好薄?

rules are rules, 但問題係點解會有呢D咁唔合理既rules , 但無人提出要改？

大佬，你call 錯 championship point, match point, break point , 又要球手自己challenge ,challenge 完又當無事，好影響心情架喎

邊個黑鬼肥佬，有無片

唔係
好厚身靚料
平時著M
AO呢件著S

有啲complication片呢條友次次都針對兜咁搞到兜發老脾

THX, 瘦底同上面買件S先

邊到有得買？

swissmint
依家買好似有埋個folder你check下

慈善賽都有得賭 Cs!!

Tennistv有得免費睇

break 咩record？其實佢兩個有無各自同祖做過charity?

佢地而家打緊charity
兜+trever Noah v 費老 + bill gate

印象中祖無同佢地打過自己搞charity match

原來係要break最多人現場睇網球嘅記錄

咁夜

全場好high

fed cup playoffs 細猩輸左比sevastova
mattek-sands同kenin雙打追番

kostyuk好撚好j
不過仲未打到入top100 澳網r3->q3->q1

鹿特丹個場快到

新一代DF王沙煲

黑腸娜居然打華欣
仲居然打雙打
仲係同香港人打雙打

腳一流
不過一個師奶樣
一個口大

早兩年仲係babyfat 一變就師奶

sock識打番波未

J腿算啦

rba 對 pcb
觀賞性有5個電視既比賽

推到天昏地暗

Photoshop 大師，P到阿媽都唔認得

634 Dodin 好撚正
快睇

寵物小精靈咁刷經

今日輸埋

呢個draw打仗咁款

阿金終於復出

FAA成為史上最年輕Rotterdam finalist

同一日出世但贏老嘢三日

三個潤年

linette贏華欣open個5場波真係易打到呢

faa 打4個finals都未贏到
shapo 1個 贏1

FAA完全比黑腸屌打

亞軍男

救mp神勇到
球球咁打贏左啦

mp先會咁樣打

672 po左

睇Kim

Kim幾fit喎
同梅古打到咁

估唔到八年之後仲有呢個態

細佬點練波
呢排無腳軟幾叻仔

卡通板大清

亦可見女網幾不堪

Kim打多幾個比賽有番比賽感覺再收收身唔難贏個冠軍返利

個時伊達公子成40歲復出都有競爭力

突發！

四個月啫，起碼草地見到
撇除Indian Wells同Miami，佢唔打泥都唔係壞事

好在上年親眼見證佢最後一次法網

都好
留力打溫網奧運

Rybakina 幾好J

raonic4年無贏過titles
呢次delray beach 贏啦掛

贏左垃圾p娃

federico coria qualifier 打到atp 500 8強

martic個樣成個donovan Mitchell 咁

好大份
但個樣幾cute

肥板vekic

Brady
Collins
Coco
細猩

美國咁鬼多胖虎

梅總

無毛既

太難整

食蛋，好失望！沙煲都死埋

Gogo faa💪🏻

祖高域父親：費達拿妒忌我兒子

Simon啲接發老祖上身咁

童顏巨乳

睇halep呢d pusher打波真心睇到燥

添直落兩盤

杜拜男子戲碼咁弱
又送五舊俾老祖

爛豆墨西哥果邊多勁人

faa對cc
睇黎final record要0-5

首次圈已經打得好差 3盤先贏到d褸囉

rybakina

新big4成日咁比人upset

佢太海鮮
始終都係泥地先最大機會沖gs

正常水平

Rio Open 係泥地wor

屎屎梅總都係咁

只可以話big3真係太神
佢地退之後應該變返wta咁no1 gs 輪大米

atp500就由得佢啦

梅總上季唔係咁
不過大力菜已經用完

coria 細佬
rio open 由q打到入8強 僅敗比garin
但atp race上到85，live ranking 104
3-4月極少challenger分要保
成28歲已經 應該好大機會第1次打入main draw

上年下半季話佢食禁藥
而家真係打回原形

呢度有條殺唔比人話佢食禁藥

00後仲未贏到冠軍
0冠5亞

仲要1set都無贏過

raonic

Kenin 連輸三場
大滿貫魔咒

NK retire
兜可以拎呢500啦

舒拉寶娃宣布退役

全職做女神

唔意外，最意外係喺vanity fair announce

細佬搞乜

elina唔識打波了

Karen比祖SM

贏完巴黎既魔咒

18年啦喎
19祖贏嘅
但祖真係好fit
Karen大板大板攻都可以勁靚dropshot

贏完巴黎之後成年都唔掂 top 10都無

仲有臭襪

古老娃年年都總有一個大賽deep run保住排名

呢個發埋毛

廢老無logo

正 😆想買

迪米贏華佬了

祖輸緊5:2 比黑腸無人睇？

臭祖一開波又被破發
依家第二盤Monfils3:1

黑腸守得好好

又準備反杯

黑腸打到落晒地諗住同祖joke下
但祖完全isolate 晒emotion咁
Machine mode on

15連敗終於完

唔到

食撚屎

3mp 都食唔到
返屋企食Elina 啦

H2H 繼續未贏過

17-0

祖咁都贏都唔好話無運仔

屎屎有啲剋住祖

陽光雙賽強項
雖然近三年甩碌

First set 黑腸好多買大細波
但祖點攻佢都守到仲要比佢打返winner...係抵輸

Second set 一開始就break左但其實打法無大變都係互相迫對方走動
但去到Tb mp無得唔配服我祖

難講，對上一次交手係老祖教波

MP黑腸自爆.......

估唔到k娃贏到嗚暉
希望佢贏
唔好益左沙巴

Dubai open用AO波
我仲以為tour用head atp tour pro

K娃傷無計
真係益咗沙巴

如果barty應該屌打沙巴

k娃開路工真係，
武漢球后竟然係大陸之外贏到p5

Rafa won his first hard court title in 2020.

acapulco open
2005: youngest champ
2020: oldest champ

上年都係要去到泥地賽季羅馬站先打破冠軍荒..今年好開始
好明顯死人atp cup chur乾左Rafa

Davis cup chur自己

Thiago Seyboth Wild is the first player born in the 2000s to win an ATP title.

食屎啦FAA

添正式過左費老上第三...

預左啦！

過唔到就死得啦

sock打緊iw
不過係oracle challenger series

0-5
但如果今年之內贏到title
都已經早過shapo贏個時既age

新人留名，
想知依家係全部atp賽都係3win2?
得grand slam係5win3？

Next gen final都係5win3
不過4game1set

Indian Wells 取消

miami都不遠矣

小明成季泥地分冇晒

咁突然
之前完全冇傳過話有機會取消

全部同老野一齊扣分

Rome都未必搞得成

全球爆到咁都唔知仲會取消幾多賽事

唔好取消拿度公開賽呀屌

點解唔閉門打

將上年IW個分撥落今年先合理
如果唔係 泥地專家咪跌出1000

大滿貫應該無咁易話取消就取消掛...

泥地專家阿叔第一時間跳出嚟講唔公平

其實點解唔閉門打
d球員都黎哂加州準備
你臨開波先趕人走
如果咁都就取消
其實你成個賽季都可以收皮架啦喎
未來幾年都會keep住有case

下下取消又唔補番d分
咁d泥地專家咪要打qualifier

rome應該都打唔到

最大問題係錢
取消哂
邊個比錢班球員 教練

又未有policy去解決無左points既問題
唔通你一年後取消哂
全部球員積分歸0
之後幾萬個球手連埋ITF個d一齊打?

羅馬根本先係最大機會要取消果個

費老算唔算揀啱左時間做手術

我覺得隨非爆得好嚴重 其他應該要閉門打
係都羅馬取消 Iw閉門就夠
你下下取消唔得掂 成個point system會崩潰 球會生計會好大獲
所以就算意甲都唔會輕言取消
希望依家開始其他賽事提早plan定點處理

其實對班老野係好事
可以抖抖

nba MLB 英超呢d聯盟聯賽其實還好
最多縮短賽季
但world tour既運動項目
真係好大獲
積分係影響到之後既賽季先大獲

雖然有幾場網球比賽受到新型冠狀病毒的影響被取消，但法網的組織者表示，他們正在研究不同的情況，但並不考慮推遲或取消將於5月底開始的泥地大滿貫賽事。2020年法國網球公開賽定於5月24日開始，一直持續到6月7日。法國當局已決定取消涉及5000人以上的室內活動，但法國網球公開賽不受這一決定影響。

法國網球聯合會（FFT）總幹事維洛特評論道，“我們位於一個占地13公頃的場地上，與足球場不同，我們允許允許觀眾在場內自由流動。”法網正在考慮的一些措施包括分發“消毒液、口罩套裝”和“取消受影響地區持票人的門票”，以便“將傳染風險降到最低”。

維洛特還表示，新的菲利浦·夏蒂埃球場屋頂不會使中央球場成為一個“受限空間”，即使屋頂關閉，菲利浦·夏蒂埃球場也是一個室外球場。它是有蓋的，但看台和屋頂之間有空隙，使它不是一個封閉的空間。”

2019年，超過52萬名觀眾現場觀看了為期兩週的比賽，創下了紀錄。男女單冠軍由西班牙選手拿度以創紀錄的第12次奪冠和澳州選手巴蒂首次奪冠，同時也是澳洲小將獲得的第一個大滿貫單打冠軍。

屌你閉門算啦
轉播費先係重點

其實真係冇諗過IW會咁突然取消
前幾日仲係咁見到啲post影哂啲court
又係度賭今年邊個贏

之前完全無傳過話取消
官方IG 15個鐘前仲出post話coming soon...
ATP份聲明話係當地有確診個案宣佈左emergency所以先取消...

昨晚都仲係coming soon

唔好停法網呀... 拿度最後一個機會超越費拿達...

追平*

溫網唔好取消吖！準備露營買飛架

佢上年都係得一個1000+RG姐！

應該係當地做法黎

你見好多地方有幾十幾百確診都無宣布緊急狀態

法網話唔取消

點會係最後一個機會

法網唔會停

拿度大把貨，洗靠你法網食糊？
一個唔小心連中三元

美網

madrid barcelona 閉門打

Miami 話照打
聽住先

閉門啦屌

感覺上西班牙d比賽好唔介意閉門
但美國可能ticket好賺
好似d organizer完全好唔想閉門 either 坐爆or cancel

有無人玩AO tennis 2?

屌那星個annual想由32強睇iw睇到決賽都無機會

停賽兩個月喎

佢話六個禮拜
雖然其實六個禮拜同兩個月都冇乜分別

睇黎依家呢top100左右就係法網entry list

咁大概有咩比賽無得打？

起碼頭3個masters 1000打唔倒
巴塞隆納公開賽都無

等法網，如果仲搞得成的話
而家法甲都停賽

查迪說：“在冠狀病毒暫停比賽期間，球員們希望與巡迴賽討論收入和排名。”

從本週的法國巴黎銀行印第安維爾斯公開賽開始，包括邁阿密公開賽、蒙地卡羅和巴塞隆拿在內的ATP巡迴賽以及較低級別的ATP和挑戰者賽事都被取消。球員們，包括其他人，都感到驚訝。

查迪在《隊報》上說，關於聽到取消印第安維爾斯的消息時：“我認為這是一個玩笑，但隨即ATP出面，證實了這一點。沒人料到會這樣。”

這位33歲的法國人指出，禁賽反映了病毒的廣泛影響。

他說：“整個經濟都受到了影響，我們也是如此。”他還表示，他擔心馬德里、羅馬和法國網球公開賽等賽事的潛在問題。“如果我們像這樣取消自己的第五大賽事，是因為我們預計在那時我們還會要面臨困難。”

查迪的妻子蘇珊最近剛生了他們的第一個孩子，如果賽事不能如期重啟，查迪將在六個月內只參加三項賽事。他說：“如果球員不參加比賽，他們就賺不到錢，他團隊里的其他成員們也要處於同樣的境地。”

“實際上，我現在已經不知道我是失業了，在休陪產假，還是在打網球，”查迪說。“許多球員都想談論它。這不是我們的錯。如果很多比賽都接連被取消，你找不到其他工作的話，這將會變得很睏難。對於ATP積分來說，這也很複雜。”

查迪希望雖然比賽取消，但世界排名積分不會被扣除。巡迴賽還沒有宣佈對於球員任何的排名調整或補充收入。

真心，無可能扣左分就算下話...

馬德里和羅馬都打唔到喇
頭五個Masters都應該會cancel曬
而家睇法網會唔會閉門打囉...

Clay season應該Game Over

下半年cut一、兩個硬地1000補數囖！

等老野好翻先開得翻

咁快有結論

9月打法網
咁你泥地比賽都要轉schedule 啦
個個幾個月無打過泥
一打傷9哂

捷克防疫做得幾好丫

老野心諗:

無想過佢會tun去九月尾打
咁Wim和美網會唔會跟住延期？

結果都係要打泥

唔會啦
變左法網痴住美網

諗住法網養傷
點知養完傷先法網

9月13先打完美網
9月20就打法網
所有泥地熱身賽可以收皮

美網和法網今年隔一個禮拜咁少
兜會唔會半放棄美網

打都應該hea打啦,咁短時間 hard -> clay -> hard

法網一係延遲後d啦！大不了cut埋年尾幾個1000囖。咁近美網攬炒吖！

d球員真係比佢地玩謝！big3個三個老野點連打兩個大滿貫

點會？衛冕冠軍要保分吖！何況無左成個泥地刷分！

佢打完美網都會搵個理由唔打法網啦！

泥地0熱身直接打法網
唉屌佢老母

比面一輪游

算啦都係兜／tim

老祖今年開季咁好態點知突然suspend曬
會唔會窒左佢道氣

兜打完美網都唔知回唔回到氣打法網

一輪遊都想睇下老野打泥

kd中招...

KD關網球咩事
唔係NBA咩

順帶提提姐
暫時仲未有網球員中招

Early today I arrived home after two months in Miami. Of course, I am already following quarantine at home and will try to go on with my recovery here.

It is very important to take care of each other. Please follow the specialists' advice, be empathetic. It is a special, unique moment and we need to give our best.

I want to thank the commander of the Aerolineas Argentinas flight that landed this morning in Buenos Aires. Thanks to all its crew for their kindness during the flight. Also, a big hug to the doctors and health professionals during this difficult times.

大清番左阿根廷 要格離2星期
對佢係好事
可以抖多幾星期又唔駛miss further tournaments

溫布頓和美網出左statement暫時唔會改期

費達拿大戰法網

外國啲人好似屌緊法網自把自為，冇溝通過就改期

有得抖唔怕
兜係西班牙嘅話有無得練波

早啲輸咪唔會chur盡

泥地王同一時間係硬地退賽王

Joint Announcement: ATP & WTA extend suspension of tours.

Due to the continuing outbreak of COVID-19, all ATP and WTA tournaments in the Spring clay-court swing will not be held as scheduled.

【網球總會取消紅土賽季 即時凍結世界排名】

男女子網球總會ATP及WTA發聯合聲明，宣布因應武漢肺炎疫情，決定延長停賽的決定，取消今個春天紅土賽季(直至6月8日的所有賽事)，並同時凍結球員世界排名，直至另行通知。

昨天法國網球公開賽單方面宣布賽事延期的消息，受到各方猛烈抨擊。網球總會的聲名不點名批評法網，指ATP、WTA、ITF、及其餘三大滿貫賽事單位，包括澳洲網球總會、美國網球總會、全英草地網球俱樂部一致認同，所有因武漢肺炎影響而作出的決定，需要先作出諮詢及獲得持分者的意見，並強調這是共同進退，而非單方面行動的時刻。

比madrid 取代rg啦屌

但美網同法網原本係佢地頭
法網贏》溫網回氣》美網贏

依家應該只能拿一個
一個唔覺意輸比tim就0個

法網畀人屌到飛起

如果兜兩個都搏盡
法網真係一個唔覺意比添偷雞
棄美保法大機會啲
外國有人話佢有可能杯葛今屆法網

祖應該輕鬆超越廢老世界排名第一週數？

費拿始終世界球迷最愛頭二話知祖永續排名第一

唔係話凍結左咩？
凍結左應該唔計落週數？

拿度盃世界末日都要打

咁又抵既，聽到話美網後一星期法網
玩咩

話晒大賽，做之前要同人傾好先架嘛

我估應該未傾好之後會有球員出黎小
我想睇祖講咩

我覺得法網最後都會妥協改個好d時間。唔係就好多球員唔打仲大獲！

排名唔高果啲應該就唔會唔打
始終獎金和分數重要
不過叫座力高果啲就唔同
好似老野和兜咁 杯佢一屆唔出奇

除左2019帶入2010 until打番個周d比賽，根本無其他方法

半個多月以來，世界體壇動盪不斷。隨著疫情的蔓延，原來許多“嘴硬”想要堅持下去的賽事也露了怯——法國網球公開賽就是其中之一。該賽事組委會上週才硬氣地表示“時間還長，他們無意取消今年的賽事”，沒想到才過了幾天，口風就起了變化，他們決定將原定於今年五月下旬開始的比賽推遲到9月20日至10月4日進行。

但事實上，此次法網執意要求延期，影響的並不只是球員，牽動的是全球更多的網球賽事。它不僅將會影響今年泥地賽季其他尚未取消的比賽的準備，更讓原計劃在這段時間舉行的比賽有些傻眼。原本在此期間舉辦的女網比賽有：鄭州、廣州、首爾、東京、武漢和塔什干；男網比賽則有聖彼得堡、梅茲、拉沃爾杯以及成都和珠海。如果再加上前後兩週舉行的南昌、廣島以及中網，受波及和影響的賽事範圍會更廣。

不難看出，受傷最慘重的還是中國賽季，鄭州、廣州、武漢三個女網比賽，以及成都和珠海兩個男網比賽，可能直接面臨被取消的命運，南昌的比賽由於同法網資格賽以及第一天正賽重疊，也必將面臨大規模球員退賽的風險。

即便是時間上沒有正面衝突的中網和上海大師賽，也會受到相當巨大的影響。尤其是中網，畢竟時間上緊挨著法網進行，這時如何籌備和規劃賽事的接待工作和準備工作帶來了難題，很難有運動員可以在這麼短的時間里持續不斷地在世界各地飛行參賽，退賽或許成為他們最好的選擇。那麼沒有足夠亮眼的“大牌”參賽，即便中網能夠按時舉行，也會失色不少。

這怎是一個慘字了得，無疑讓中國球迷為之捏了把汗。但在筆者看來，法網自己其實也是“受害者”。由於今年是奧運年，網球賽程相當緊張，原本在溫網、奧運會和美網之前進行的法網不得已被改到最後，尤其是和美網之間只相差了1周，背靠背參加大滿貫，成色幾何還有待考量。

此外，法網延期勢必會讓積分系統徹底被打亂。去年法網的積分該何時扣除，明年賽程恢復正常後，積分又該何時扣除？但這並不是結束，接下來如何解決這攤爛攤子，就看全球網球組織和賽事如何相互協商、退讓了。

（王品燚）

仲想搞武漢，屌你老母

對兜影響應該大d
祖本身都好難可以keep到去溫網啦 距離doha之後仲有成4 5個月
法網又唔夠兜添打

飛釘

溫網可唔可以如期打都成問題

就算郁哂d minor tournaments
都唔會cancel 3gs啦

sky sports 話wimbledon 星期三正式宣布cancel

唔延期直接cancel?

可能因為草難打理，一年淨係得好短時間可以養

倫敦秋天之後難打outdoors都可能關事

不過我覺得疫情會個幾月就完！

一如所料cancelled 🎾🌱

WED 01 APR 2020 16:00 BST
Cancellation of The Championships 2020

It is with great regret that the Main Board of the All England Club (AELTC) and the Committee of Management of The Championships have today decided that The Championships 2020 will be cancelled due to public health concerns linked to the coronavirus epidemic. The 134th Championships will instead be staged from 28 June to 11 July 2021.

而家成個草季和奧運都取消
法網不如再同其他人傾一傾個期喇

老野又少一年

下年應該係最後了，就40

大家覺得美網打唔打得成？
啱啱佢地出聲明話暫時計劃照打

Roger see you next year
仆街支那

希望到時疫情好d但法網唔知會唔會攝期

想睇老野捧多個溫布頓先退休

難講，NY好嚴峻 (NY撚), BJK tennis center 都用咗嚟抗疫

會唔會真係對老野影響大過rafa djo 呀

但始終9月 有排

如果個場去到七月都用緊嚟做抗疫就難講

who the fuck knows

到底連登有幾多人真係住係香港

無左溫布頓
希望法網同美網年尾打得成.

美網如果打唔成咁bryan brothers 仲one 唔one more year

美國爆得咁，我唔覺得美網如到期囉
個邊醫療都又唔夠，蝗國又賣鬼貨害佢地

捧多個太難啦，但有一場睇一場都好呀

Roger

唉舊年果2個championship points

老野想再拿gs都係得翻ao或者溫布頓
法網佢唔使諗
美網佢近年又麻麻

支那害死全世界

佢twitter話自己devastated

原來patrick mcenroe都中招

老野下年溫網都係未知數啦

諗起就灰,自殺上網送分

計落應該老祖蝕底d狀態大勇但又少左次溫網
隨非又打到好似上一年決賽咁
不過法網美網兜不嬲佔優

打掛

班網球員都咁奶中国

唔知仲有無人敢去打Wuban

Wimbledon has been canceled for 2020, adding new twist to argument over ‘Greatest of All Time’ status

The All-England Club announced Wednesday that the 2020 Wimbledon tournament has been canceled.
For old-school tennis fans, that means it really doesn’t matter what happens with the rest of the sport’s season -- or what happened this year before the coronavirus pandemic brought the tours to a halt at the beginning of March. As far as elite tennis goes, 2020 is simply wiped from the map.

Yes, Wimbledon is that important.
Before the formal professionalization of tour tennis in 1968, most serious tennis players and fans understood that only Wimbledon and Davis Cup were truly important. National championships would earn attention in their respective countries, but England’s grass-court championship and the international team competition were the sole tennis events to score page-one headlines across the world every year.
To be sure, Davis Cup’s importance has plummeted over the past 50 years, but Wimbledon has remained the sport’s standard-bearer.
The cancelation of The Championships this year -- and the likelihood that the U.S. Open and Roland Garros will follow suit -- also brings about the possibility that the ongoing excitement over the chase for all-time Grand Slam records might get a reevaluation. It’s a reminder that the Big Three’s and Serena Williams’ push for the most major titles ever isn’t as meaningful as we tend to think it is.
That is, over the 100-plus years of competitive tennis, every generation’s best players have missed many prime opportunities to add to their Grand Slam hauls -- until the current era. Indeed, the past 15 years or so, in which the top players (with rare exception for injury) have consistently competed in every major tournament, have been an aberration.

Right now, among the men, Roger Federer leads the career all-time list with 20 singles majors overall, while Rafael Nadal has 19. Novak Djokovic, the youngest of the Big Three, has 17. Pete Sampras retired in 2002 with 14, then the most ever. On the women’s side, Williams is aiming to surpass 1960s-70s star Margaret Court’s record. Williams has 23 major singles championships, one behind Court.
Most tennis aficionados know the case against the Greatest of All-Time (GOAT) numbers argument, particularly for the men. How many singles majors would Rod Laver have won (he has 11 to his name) if he had been allowed to contest them during a five-year stretch in his prime, just before the Open era began, when he chose to earn an honest living as a barnstormer rather than add to his Grand Slam C.V.? (And how many would he have won if he hadn’t both chased lucrative exhibitions and gotten caught up in early Open-era tennis politics in the three years after his second calendar-year Grand Slam, ultimately skipping seven of 12 majors in that time?) How many majors would Bjorn Borg have won (he also has 11), not only if he had played longer, but if he had played during an era when the Australian Open was a legit Slam event? (Borg appeared at the then-dilapidated Down Under tournament only once in his career, when he was 17.) How many majors would pre-World War II great Bill Tilden have won (he earned 10 titles) if he had regularly played all four Grand Slam events? Before the days of jet travel, it wasn’t feasible for players to contest all of the majors, year in and year out. Tilden, an American, played Wimbledon and Roland Garros only a smattering of times in his long career and never made it to Australia.
Tilden and Suzanne Lenglen, as well as Henri Cochet and Helen Wills and Don Budge, among other greats, played during a time when Wimbledon often was called tennis’ “World Championship.” It was the tournament.
Wimbledon no longer enjoys such exalted status, but, to most tennis enthusiasts, it remains the first among Grand Slam equals.
Yet now the Big Three and Williams, all in the latter stages of their careers, won’t get to play at the world’s most famous tennis tournament. The 38-year-old Federer arguably will miss his last best chance to win a 21st major title. Djokovic will miss what would have been an excellent opportunity to pull within two of Federer’s record SW19 haul. Nadal, after back-to-back semifinal finishes at the tournament, will miss a golden chance to prove he can still win on the grass. And Williams, also 38, will miss another, perhaps last, good shot at tying Court’s career majors record -- and pull within one title of Martina Navratilova’s Wimbledon singles record.
It’s a shame these aging greats won’t get to do their thing this summer on the All England Club’s majestic grass courts, but for whatever it’s worth, they’ve had far fewer lost opportunities than their predecessors. The question now is: When the 134th championships at Wimbledon finally arrives in the summer of 2021, will the Big Three and, to a lesser extent recently, Williams continue their dominance -- or will the long-anticipated “Next Generation” of players make use of this extra time to step up?

篇文想點？
擺一堆假設性問題出來
喂講緊二戰前或者open era之前喎，果陣所有嘢都冇得同而家比喇
「假設」佢地打曬咁多個gs會拿到幾多個有咩意義？
既然佢講到wim勁過曬ao rg uso，咁使乜搞咁多嘢姐，直接計幾多個溫布頓去決定goat list咪得

法網就一定，美網就大家55啦！

老祖應該蝕底過費老
好少後生識打草

無左溫網, anderson, isner呢d大炮慘
老祖應該蝕底過費老>>unless打出黎好似上年final咁，咁邊個贏好難講

老祖點會蝕得過費老
費老講緊係可能冇左最後一個贏gs的機會喎
不過如果今年法網打得成兩個都肯定蝕曬比兜

費老坐擁20gs
老祖17 time not on his side
法網打得成 可能tim呢

老祖今年32姐
來緊幾年除左法網之外佢有機衝多幾個
兜就係後面偷笑喇
費老唯有旨意tim睇下法網頂唔頂得住兜

8月老祖33

as fit as 23

無波睇，最岩貼下j圖

今年初好fit
上年下半年都舉步維艱

全世界d女呢期都冇得去旅行曬命唯有貼舊圖#takemeback

12 million 個tag
有排j

迪米與大威跳繩直播

咩料

4月1新聞?

堅料

玩wii sport好過啦屌

呢排個個都去玩費老個challenge

網球始終同fifa無得比

唉！好掛住老野、兜哥、臭添、細路、梅總吖

今日本身係蒙地卡羅第一日...

拿度身分證比賽

細佬條女

幾個月前買新拍完來隨盒塞咗份咁嘅嘢俾我

laver cup 跪低咗，see you in 2021

跪都正常
疊住法網嘅話啲人都去睇法網唔睇Laver cup喇

positive 係老嘢至少打到21年尾

法網美網講真都未必打得成啦

出年波士頓搞番

美網話極度唔prefer空場打
6月會決定打定唔打

美國運動入場收益緊要過一切

如果空場打 獎金應該要cut幾成
不過球員寧願cut獎金都想賺下錢啦

新手一問..ATP係咩泥？Tennis ATP Tv係咪基本上睇到曬啲大賽 溫布頓等等

頭五捐三萬，51-100捐5000

我祖發起
其實諗唔到top100都係搵到錢個班
正常好多地方網球員都有國家養晒成條team

如果真係排250打後嗰d先攞得錢，你叫249嗰個點